<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title></title><link>http://blog.oppten.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.oppten.com/feeds/all-es.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</lastBuildDate><item><title>Compras públicas en Chile</title><link>http://blog.oppten.com/compras-publicas-en-chile.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-05-21:compras-publicas-en-chile.html</guid></item><item><title>Compras públicas en la Alianza del Pacifico</title><link>http://blog.oppten.com/compras-publicas-en-la-alianza-del-pacifico.html</link><description></description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-05-21:compras-publicas-en-la-alianza-del-pacifico.html</guid></item><item><title>Compras públicas en Mexico</title><link>http://blog.oppten.com/compras-publicas-mexico-2013.html</link><description>&lt;p&gt;Con más de 140 mil oportunidades de negocio al año valoradas en cerca de USD 29000 millones el mercado de compras públicas (licitaciones, contratos) es una gran alternativa para las empresas interesadas en trabajar con el estado. Aún así en promedio solo se presentan dos ofertas por cada oportunidad, es un índice muy bajo si lo comparamos con otro país de la &lt;a href="http://blog.oppten.com/compras-publicas-en-la-alianza-del-pacifico.html" title="Licitaciones y oportunidades de negocio en la Alianza del Pacifico"&gt;Alianza del Pacífico&lt;/a&gt; como &lt;a href="http://blog.oppten.com/compras-publicas-en-chile.html" title="Licitaciones y oportunidades de negocio en Chile"&gt;Chile&lt;/a&gt; (cinco ofertas por oportunidad).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creemos que esto esta correlacionado con dos variables, primero, el indice de percepción de transparencia de cada país -medido por &lt;a href="http://www.transparency.org/cpi2013" title="Índice de percepción de transparencia"&gt;Transparencia Internacional&lt;/a&gt;-, mientras que en México se mueve en la franja de 3-4, Chile lo hace sobre la franja de 7-8 sobre 10, que no es un hecho menor. La segunda variable que creemos tiene alguna relación es el porcentaje de participación de empresas como proveedores estatales, mientras que en México se acerca al 4% (estimado) en Chile se acerca al 12% (estimado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href="http://www.oppten.mx/?utm_source=blog&amp;amp;utm_medium=socialmedia&amp;amp;utm_term=mx-content&amp;amp;utm_campaign=mex" title="Oppten, oportunidades de negocio, licitaciones, contratos"&gt;Oppten&lt;/a&gt; buscamos incrementar el número de empresas que ingresan al mercado de compras públicas recolectando, estandarizando y notificando la mejor información posible, nuestra apuesta es que con mejores datos las empresas van a motivarse a participar de este mercado y con una mayor participación los índices de transparencia y competitividad mejorarán. (Aún no podemos probar la causalidad, pero creemos firmemente en la correlación y estamos trabajando para probarla con base en los datos. Para más información sobre correlación y causalidad, recomendamos &lt;a href="http://naukas.com/2012/08/01/correlacion-no-implica-causalidad/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, en el siguiente gráfico hemos condensado algunos datos interesantes sobre el mercado de compras públicas en México para el año 2013, sus comentarios sobre las formas en las que podemos usar la tecnología para mejorar el estado son bienvenidos.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Wed, 21 May 2014 16:36:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-05-21:compras-publicas-mexico-2013.html</guid><category>resumen</category><category>oportunidades</category><category>licitaciones</category><category>analisis</category></item><item><title>Emprender en Colombia, el caso de #Uber</title><link>http://blog.oppten.com/uber-en-colombia.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://uber.com &amp;quot;Uber un servicio de transporte innovador'"&gt;Uber&lt;/a&gt; es un reconocido servicio a nivel mundial que ofrece una alternativa de transporte en ciudades de todo el mundo. Uber ha recibido un enorme apoyo privado y desde hace un tiempo presta su servicio en &lt;a href="https://www.uber.com/cities/bogota"&gt;Bogotá&lt;/a&gt;. Sin embargo, desde el primero de mayo -según reporta &lt;a href="https://action.uber.org/bogota/"&gt;Uber Bogotá&lt;/a&gt;- el servicio ha recibido hostigamientos de taxistas respaldados por la policía local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de lo lamentable de la situación específica, lo que vemos aquí es que el establecimiento no trata de competir mejorando su servicio o innovando en modelo de negocio o haciendo mas eficiente su operación con nueva tecnología, por el contrario ataca las alternativas que son diferentes de forma directa y peor aún, con complicidad por parte de la fuerza pública, lo cual es deplorable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La compañía promueve una inicitativa para enviar comunicaciones a los directores de los entidades responsables, sin embargo, creo que este debería ser un caso para que la Asociación Colombiana de Emprendedores (ASECO) iniciara su actividad, no sé si en forma directa (con acciones legales, etc.) pero sí estoy seguro de que debería solidarizarse con la situación y promover la discusión en foros públicos de emprendimiento en Colombia donde participen las entidades de apoyo gubernamentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una oportunidad de unir a los emprendendores colombianos para defender un derecho fundamental, de igual manera puede ser el punto de arranque para que seamos una fuerza viva que traslada sus buenas ideas de acciones digitales a hechos concretos para mejorar la sociedad y las condiciones de nuestro mercado. Finalmente creo que los reconocidos líderes del empredimiento en Colombia&lt;sup id="sf-uber-en-colombia-1-back"&gt;&lt;a href="#sf-uber-en-colombia-1" class="simple-footnote" title="Alex Torrenegra, Andres Barreto, Juan Roldan, Cesar Lopez, etc."&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; deberían tomar la vocería para que esto ocurra.&lt;/p&gt;&lt;ol class="simple-footnotes"&gt;&lt;li id="sf-uber-en-colombia-1"&gt;Alex Torrenegra, Andres Barreto, Juan Roldan, Cesar Lopez, etc. &lt;a href="#sf-uber-en-colombia-1-back" class="simple-footnote-back"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Mon, 05 May 2014 09:36:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-05-05:uber-en-colombia.html</guid><category>aseco</category></item><item><title>Porqué hacemos Oppten?</title><link>http://blog.oppten.com/presentacion.html</link><description>&lt;p&gt;Generalmente a &lt;a href="http://twitter.com/tufla" title="Henry Canastero, Oppten"&gt;Henry&lt;/a&gt; y a &lt;a href="http://twitter.com/nickmancol" title="Nicolás Bohórquez, Oppten"&gt;mí&lt;/a&gt; nos preguntan,  porqué hacemos esto?. Sabemos que &lt;a href="http://oppten.com" title="Oppten, licitaciones, contratos, inteligencia de negocios"&gt;Oppten&lt;/a&gt; no es una plataforma orientada a consumidores finales (&lt;em&gt;B2C&lt;/em&gt;),
tampoco es una plataforma que use muchos de los &lt;em&gt;buzzwords&lt;/em&gt; del momento para generar tracción o mejorar su presentación y finalmente sabemos que el dinero no es la principal motivación para seguir trabajando en nuestro &lt;em&gt;startup&lt;/em&gt;. Entonces, cúal es el motor motivacional de Oppten?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gusta pensar que es porque nuestra visión del mundo tiene varios ingredientes que en este momento de la historía nos lleva a la conclusión de que el software es la mejor y más barata forma de mejorar el mundo. Y no me refiero a dar casas gratis o paz mundial, me refiero a hacer cambios estructurales fundamentales para que las declaraciones de igualdad, fraternidad y libertad sean realidad en un mundo de competencia y crecimiento económico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta conclusión se genera a partir de los datos disponibles de economías exitosas, número y costo de creación de empresas basadas en software, casos de éxito de modificación de perfiles económicos de países en períodos cortos de tiempo, niveles de distribución de riqueza de economías con instituciones incluyentes y &lt;em&gt;workflows&lt;/em&gt; bien definidos de participación ciudadana, índices de percepción de transparencia y nuestra propia experiencia como personas exitosas a pesar de las díficiles condiciones en las que crecimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos seguros de que estructurar y optimizar la forma en la que las empresas hacen negocios con el estado y otras empresas va a permitir a Oppten contribuir con una mejora sustancial en muchos de estos indicadores. Además es una aventura &lt;em&gt;nerd&lt;/em&gt; super emocionante y desafiante. Creo que todos podemos encontrar un empleo, hobbie, grupo de interés, medio de expresión en el que podamos modificar la situación de nuestra comunidad. Me encantaría escuchar casos de otras iniciativas y la forma en la que encontraron sus valores.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Wed, 30 Apr 2014 23:20:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-04-30:presentacion.html</guid><category>oppten</category></item></channel></rss>