<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title></title><link>http://blog.oppten.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.oppten.com/feeds/all.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2014 23:20:00 -0500</lastBuildDate><item><title>Blog del equipo Oppten</title><link>http://blog.oppten.com/presentaci%C3%B3n.html</link><description>&lt;p&gt;Generalmente a &lt;a href="http://twitter.com/tufla" title="Henry Canastero, Oppten"&gt;Henry&lt;/a&gt; y a &lt;a href="http://twitter.com/nickmancol" title="Nicolás Bohórquez, Oppten"&gt;mí&lt;/a&gt; nos preguntan,  porqué hacemos esto?. Sabemos que &lt;a href="http://oppten.com" title="Oppten, licitaciones, contratos, inteligencia de negocios"&gt;Oppten&lt;/a&gt; no es una plataforma orientada a consumidores finales (&lt;em&gt;B2C&lt;/em&gt;),
tampoco es una plataforma que use muchos de los &lt;em&gt;buzzwords&lt;/em&gt; del momento para generar tracción o mejorar su presentación y finalmente sabemos que el dinero no es la principal motivación para seguir trabajando en nuestro &lt;em&gt;startup&lt;/em&gt;. Entonces, cúal es el motor motivacional de Oppten?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gusta pensar que es porque nuestra visión del mundo tiene varios ingredientes que en este momento de la historía nos lleva a la conclusión de que el software es la mejor y más barata forma de mejorar el mundo. Y no me refiero a dar casas gratis o paz mundial, me refiero a hacer cambios estructurales fundamentales para que las declaraciones de igualdad, fraternidad y libertad sean realidad en un mundo de competencia y crecimiento económico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta conclusión se genera a partir de los datos disponibles de economías exitosas, número y costo de creación de empresas basadas en software, casos de éxito de modificación de perfiles económicos de países en períodos cortos de tiempo, niveles de distribución de riqueza de economías con instituciones incluyentes y &lt;em&gt;workflows&lt;/em&gt; bien definidos de participación ciudadana, índices de percepción de transparencia y nuestra propia experiencia como personas exitosas a pesar de las díficiles condiciones en las que crecimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos seguros de que estructurar y optimizar la forma en la que las empresas hacen negocios con el estado y otras empresas va a permitir a Oppten contribuir con una mejora sustancial en muchos de estos indicadores. Además es una aventura &lt;em&gt;nerd&lt;/em&gt; super emocionante y desafiante. Creo que todos podemos encontrar un empleo, hobbie, grupo de interés, medio de expresión en el que podamos modificar la situación de nuestra comunidad. Me encantaría escuchar casos de otras iniciativas y la forma en la que encontraron sus valores.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Wed, 30 Apr 2014 23:20:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-04-30:presentación.html</guid><category>opinion</category><category>oppten</category></item></channel></rss>