<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title></title><link>http://blog.oppten.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.oppten.com/feeds/chile.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</lastBuildDate><item><title>Compras públicas en Chile</title><link>http://blog.oppten.com/compras-publicas-chile-2013.html</link><description>&lt;p&gt;Chile brilla en América Latina por su alto nivel de transparencia, apertura e intercambio con otros países, no sólo en el ámbito económico como lo demuestra el exitoso programa &lt;a href="http://startupchile.org"&gt;StartupChile&lt;/a&gt;. En materia de compras públicas, Chile provee más de 288 mil oportunidades al año con una alta tasa de asignación para las empresas participantes y un promedio de cinco ofertas por cada oportunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo importante de estos números es que refuerzan un ciclo virtuoso en el que con mayor participación de las empresas en el mercado de compras públicas se genera una mayor competencia que tiene como consecuencia aumento de la calidad y percepción de transparencia que retorna en mayor participación, (Aún no hemos comprobado la causalidad de esta hipotesis, pero creemos firmemente en la correlación y estamos trabajando para probarla con base en los datos. Para más información sobre correlación y causalidad, recomendamos &lt;a href="http://naukas.com/2012/08/01/correlacion-no-implica-causalidad/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href="http://www.oppten.cl/?utm_source=blog&amp;amp;utm_medium=socialmedia&amp;amp;utm_term=cl-content&amp;amp;utm_campaign=chi" title="Oppten, oportunidades de negocio, licitaciones, contratos"&gt;Oppten&lt;/a&gt; buscamos incrementar el número de empresas que ingresan al mercado de compras públicas recolectando, estandarizando y notificando la mejor información posible de toda América Latina para que más empresas encuentren oportunidades no sólo en Chile sino en los demás países de la Alianza del Pacífico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, en el siguiente gráfico hemos condensado algunos datos interesantes sobre el mercado de compras públicas en Chile para el año 2013, sus comentarios sobre las formas en las que podemos usar la tecnología para mejorar el estado son bienvenidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/oppten/oppten.github.io/raw/master/pdfs/Chile2013.pdf"&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://docs.google.com/viewer?url=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Foppten%2Foppten.github.io%2Fraw%2Fmaster%2Fpdfs%2FChile2013.pdf&amp;embedded=true" width="800" height="1600" style="border: none;"&gt;&lt;/iframe&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-05-21:compras-publicas-chile-2013.html</guid><category>resumen</category><category>oportunidades</category><category>licitaciones</category><category>análisis</category></item></channel></rss>