<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title></title><link>http://blog.oppten.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.oppten.com/feeds/colombia.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</lastBuildDate><item><title>Compras públicas en Colombia</title><link>http://blog.oppten.com/compras-publicas-colombia-2013.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img src="/images/colombia/Colombia2013_thumbnail.png" alt="Licitaciones 2013 Colombia" align="left" style="margin-right:10px;"/&gt;
Con cerca de 238 mil oportunidades de negocio con un valor cercano a los USD 29000 millones cada año, el mercado público Colombiano fue recientemente actulizado en su reglamentación para hacerla más eficiente y promover la transparencia y la participación. Aunque la mayor cantidad de procesos se realizan bajo la modalidad de contratación directa, en nuestro análisis no la tomamos en cuenta porque no promueve la competencia (bajo ciertas circunstancias se permite la asignación de un contrato directamente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tamaño del mercado en número de oportunidades de negocio es similar al de &lt;a href="http://blog.oppten.com/compras-publicas-chile-2013.html" title="Licitaciones y oportunidades de negocio en Chile"&gt;Chile&lt;/a&gt; (288 mil oportunidades en 2013) pero con un valor cercano al de &lt;a href="http://blog.oppten.com/compras-publicas-mexico-2013.html" title="Licitaciones y oportunidades de negocio en México"&gt;México&lt;/a&gt;. Lo más interesante para nosotros es el crecimiento anual en el número de licitaciones, al convocarse mayor cantidad de procesos aumenta la posibilidad de que nuevas empresas encuentren oportunidades de contratación interesantes para ingresar al mercado y competir abiertamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creemos que la forma de mejorar el nivel de transparencia pasa por participar de manera activa en la forma en que se administra el estado y el primer paso para ello es venderle los mejores productos y servicios para que el presupuesto sea ejecutado de la mejor manera. Claro que no es un camino corto o simple, pero las cifras dicen que hay posibilidades para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href="http://www.oppten.cl/?utm_source=blog&amp;amp;utm_medium=socialmedia&amp;amp;utm_term=cl-content&amp;amp;utm_campaign=chi" title="Oppten, oportunidades de negocio, licitaciones, contratos"&gt;Oppten&lt;/a&gt; buscamos incrementar el número de empresas que ingresan al mercado de compras públicas recolectando, estandarizando y notificando la mejor información posible pública y privada de Colombia para que más empresas encuentren oportunidades de negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, en el siguiente gráfico hemos condensado algunos datos interesantes sobre el mercado de compras públicas en Colombia para el año 2013, sus comentarios sobre las formas en las que podemos usar la tecnología para mejorar el estado son bienvenidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.oppten.com/pdfs/Colombia2013.pdf"&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Colombia Bogota Antioquia Licitaciones Contratos Oppten" src="http://blog.oppten.com/images/colombia/Colombia2013.svg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-05-21:compras-publicas-colombia-2013.html</guid><category>resumen</category><category>oportunidades</category><category>licitaciones</category></item></channel></rss>