<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title></title><link href="http://blog.oppten.com/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.oppten.com/feeds/mexico.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.oppten.com/</id><updated>2014-05-21T16:36:00-05:00</updated><entry><title>Compras públicas en México</title><link href="http://blog.oppten.com/compras-publicas-mexico-2013.html" rel="alternate"></link><updated>2014-05-21T16:36:00-05:00</updated><author><name>Nicolás Bohórquez</name></author><id>tag:blog.oppten.com,2014-05-21:compras-publicas-mexico-2013.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Con más de 140 mil oportunidades de negocio al año valoradas en cerca de USD 29000 millones el mercado de compras públicas (licitaciones, contratos) es una gran alternativa para las empresas interesadas en trabajar con el estado. Aún así en promedio solo se presentan dos ofertas por cada oportunidad, es un índice muy bajo si lo comparamos con otro país de la Alianza del Pacífico como &lt;a href="http://blog.oppten.com/compras-publicas-chile-2013.html" title="Licitaciones y oportunidades de negocio en Chile"&gt;Chile&lt;/a&gt; (cinco ofertas por oportunidad).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creemos que esto esta correlacionado con dos variables, primero, el indice de percepción de transparencia de cada país -medido por &lt;a href="http://www.transparency.org/cpi2013" title="Índice de percepción de transparencia"&gt;Transparencia Internacional&lt;/a&gt;-, mientras que en México se mueve en la franja de 3-4, Chile lo hace sobre la franja de 7-8 sobre 10, que no es un hecho menor. La segunda variable que creemos tiene alguna relación es el porcentaje de participación de empresas como proveedores estatales, mientras que en México se acerca al 4% (estimado) en Chile se acerca al 12% (estimado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;a href="http://www.oppten.mx/?utm_source=blog&amp;amp;utm_medium=socialmedia&amp;amp;utm_term=mx-content&amp;amp;utm_campaign=mex" title="Oppten, oportunidades de negocio, licitaciones, contratos"&gt;Oppten&lt;/a&gt; buscamos incrementar el número de empresas que ingresan al mercado de compras públicas recolectando, estandarizando y notificando la mejor información posible, nuestra apuesta es que con mejores datos las empresas van a motivarse a participar de este mercado y con una mayor participación los índices de transparencia y competitividad mejorarán. (Aún no hemos comprobado la causalidad de esta hipotesis, pero creemos firmemente en la correlación y estamos trabajando para probarla con base en los datos. Para más información sobre correlación y causalidad, recomendamos &lt;a href="http://naukas.com/2012/08/01/correlacion-no-implica-causalidad/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, en el siguiente gráfico hemos condensado algunos datos interesantes sobre el mercado de compras públicas en México para el año 2013, sus comentarios sobre las formas en las que podemos usar la tecnología para mejorar el estado son bienvenidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.oppten.com/pdfs/Mexico2013.pdf"&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="México Distrito Federal Guadalajara Licitaciones Contratos Oppten" src="http://blog.oppten.com/images/peru/Peru2013.svg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="resumen"></category><category term="oportunidades"></category><category term="licitaciones"></category><category term="análisis"></category></entry></feed>