<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title></title><link>http://blog.oppten.com/</link><description></description><atom:link href="http://blog.oppten.com/feeds/peru.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</lastBuildDate><item><title>Compras públicas en Perú</title><link>http://blog.oppten.com/compras-publicas-peru-2013.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img src="/images/peru/Peru2013_thumbnail.png" alt="Licitaciones 2013 Peru" align="left" style="margin-right:10px;"/&gt;
Las más de 171 mil oportunidades de negocio en el mercado de compras públicas en Perú durante el 2013 son una muestra más de los importantes avances económicos, sociales y participativos que viene experimentando el país en los últimos años. Existen oportunidades para proveer bienes y servicios que no han recibido ofertas durante los procesos de contratación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tamaño del mercado tiene un valor similar al de &lt;a href="http://blog.oppten.com/compras-publicas-chile-2013.html" title="Licitaciones y oportunidades de negocio en Chile"&gt;Chile&lt;/a&gt; pero con un número de oportunidades similar al de &lt;a href="http://blog.oppten.com/compras-publicas-mexico-2013.html" title="Licitaciones y oportunidades de negocio en México"&gt;México&lt;/a&gt;. La modalidad de Mínima Cuantía es la que mayor número de oportunidades proporciona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El acceso a la información y la construcción de participación ciudadana en el desarrollo del Perú hacen pensar que sus niveles de percepción de transparencia se incrementarán en los próximos años. En &lt;a href="http://www.oppten.pe/?utm_source=blog&amp;amp;utm_medium=socialmedia&amp;amp;utm_term=pe-content&amp;amp;utm_campaign=per" title="Oppten, oportunidades de negocio, licitaciones, contratos"&gt;Oppten&lt;/a&gt; buscamos incrementar el número de empresas que ingresan al mercado de compras públicas recolectando, estandarizando y notificando la mejor información posible pública y privada de Perú para que más empresas encuentren oportunidades de negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, en el siguiente gráfico hemos condensado algunos datos interesantes sobre el mercado de compras públicas en Perú para el año 2013, sus comentarios sobre las formas en las que podemos usar la tecnología para mejorar el estado son bienvenidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.oppten.com/pdfs/Peru2013.pdf"&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Perú Lima Cusco Licitaciones Contratos Oppten" src="http://blog.oppten.com/images/peru/Peru2013.svg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nicolás Bohórquez</dc:creator><pubDate>Wed, 21 May 2014 17:12:00 -0500</pubDate><guid>tag:blog.oppten.com,2014-05-21:compras-publicas-peru-2013.html</guid><category>resumen</category><category>oportunidades</category><category>licitaciones</category></item></channel></rss>